- [О проекте](#about-the-project)
- [С чего начать](#getting-started)
- [Пример использования](#usage)
- [Контакты](#contact)

<!-- ABOUT THE PROJECT -->

<a name="about-the-project"></a>
## О проекте

Данный скрипт используется для создания google-таблицы и заполнения 
столбцов диапазоном чисел. Скрипт написан в рамках тестового задания.

<p align="right">(<a href="#readme-top">back to top</a>)</p>


<a name="getting-started"></a>
<!-- GETTING STARTED -->
## С чего начать

Для запуска проекта необходимо выполнить ряд действий до запуска проекта.

1. Создать проект в GOOGLE CLOUD (https://console.cloud.google.com)
2. Создать сервисный аккаунт
3. Включить сервисы GOOGLE SHEET и GOOGLE DRIVE
4. Скачать конфигурационный файл авторизации

Затем необходимо конфигурировать окружение проекта:

1. Скопируйте файл конфигурации в проект (необязательно)
2. Заполните переменные окружения данными в файле _docker-compose.yaml_

   ### Блок environment 
   - TABLE_FILE_NAME - кастомное наименование файла таблиц
   - TABLE_RANGE - диапазон ячеек для заполнения, указывается в формате:
   стартовая ячейка:конечная ячейка
(по-умолчанию установлены значения А1:А10 )
   - TABLE_VALUE_RANGE - диапазон значений для заполнения ячеек, указывается в формате: стартовое значение,конечное значение
   (по-умолчанию 1,10)
   - SHARED_USER_EMAIL - email аккауна для предоставления доступа
   
    ### Блок secrets
   - file - если конфигурационный файл авторизации не был скопирован в директорию проекта, то необходимо указать полный путь к файлу, включая наименование файла. Так же, если файл был скопирован в директорию, но наименование файла отличается от наименования, указанному по-умолчанию необходимо указать имя файла.


<a name="usage"></a>
## Пример использования
   Для запуска проекта необходимо запустить докер-контейнер
   
```bash
docker-compose up -d
```

Для запуска скрипта необходимо в консоли контейнера ввести команду

```bash
php bin/populate_table
```

 В результате работы скрипта в консоль выведется ссылка для просмотра таблицы.

<p align="right">(<a href="#readme-top">back to top</a>)</p>


<a name="contact"></a>
<!-- CONTACT -->
## Контакты

Ксения - [@ksenyaFox](https://t.me/ksenyaFox) - ksenyastrokova@gmail.com

<p align="right">(<a href="#readme-top">back to top</a>)</p>
